(推到完場 4)SpaceX Starship SN9 Test Flight — FAA我屌你老母

兩星期內第四次嘗試高空測試，希望真係飛到

SN8 Recap

常見問題︰

— 星艦係由兩個部份組成，上層的starship同下層的助推器superheavy。當整支星艦去到軌道後助推器superheavy便會分離返回地球，starship則視任務而定會否在軌道接受多次加油，還是直接飛住目的地。

— 星艦系統將會係人類歷史上除土星5號外最大型的火箭，同時都係第一支完成可重用的火箭，現時的獵鷹9號及重型獵鷹只是一級推重器及有整流罩可重用，若星艦成功，其探索成本將有望進一步降低，運載成本也將比獵鷹9號更低

— 上層的starship既測試原型機SN系列預計會去到SN20，但因為進度比預計快消息指SN12-SN14已被取消，重心放在SN15-SN20，將會有重大更新及更高的高空飛行測試。下部份的BN系列也預計將在年中開始測試，BN1原型機已完工。

— 星艦不同其他火箭，是由不鏽鋼組成，其強度比碳複合材料高。但其實不鏽鋼正常唔會用係火箭到，因為過重，但elon認為不鏽鋼係低溫同高溫下表現更出色，減去因此少用左既絕緣陶瓦反而成支既重量會更低，而且不鏽鋼的平價同易造令快速生產成為可能。

— 藍色起源的所謂可重用火箭不論體積及飛行高度都遠不及獵鷹9號，也無法進入地球軌道，因此獵鷹9號到現時還是世界上唯二的可重用的重型運載火箭。

錯台sor

錯台sor
(推到完場 4)SpaceX Starship SN9 Test Flight — FAA我屌你老母

錯台
(推到完場 4)SpaceX Starship SN9 Test Flight — FAA我屌你老母